何俊仁遭三兇徒施襲送院

何俊仁遭三兇徒施襲送院

【本報訊】區選前夕，再有泛民派人士遭伏擊。民主黨前主席何俊仁昨晚步出天后站後，在街頭遭三名黑衣人尾隨襲擊，其中一人持長藤毆傷其手部及背部，逞兇後四散，何事後自行律敦治醫院求醫。民主派強烈譴責事件，指暴行令人髮指，敦促警方盡快緝拿兇徒歸案。

昨晚7時許，何俊仁乘搭港鐵回家，在天后站出閘後，兩名黑衣戴口罩的人似對他來意不善，他當時不以為意，詎料黑衣人尾隨到中央圖書館一條橫巷，持長藤硬物向他從後施襲，歷時一分鐘，同時另一名黑衣女「睇水」，3人得手後未有久留，立即逃離現場。

送院接受包紮的何俊仁，昨晚在泛民議員陪同下見傳媒。
神志清醒自行求醫

相關新聞：手足：想食pizza可能係最後一餐

何俊仁雙手及背部被打傷，自行前往律敦治醫院求醫，接受診治後報案。警方接報後，晚上8時許赴醫院為何錄取口供，何俊仁多名黨友，包括前主席楊森、李永達及涂謹申隨後到律敦治醫院探望。涂引述何俊仁稱，事發時有人持棍從後扑了數下，其中有一、兩棍打中頭部。

24名民主派立法會議員，事後一同發出聲明，強烈譴責兇徒暴行，兇徒已事先了解何俊仁行蹤，明顯有組織犯案，暴行令人髮指，又指近月相繼多名民主派人士遇襲，要求警方必須重視一連串案件，從速破案，否則形同助長這些極具針對性的暴行。近月發生多宗針對民主派人士襲擊的事件，最近為上月16日，民陣召集人岑子杰在鴉蘭里福強工業大廈外被兇徒以鐵鎚襲擊，他頭部受傷送院治理。

何晚上10時出院，稱背部有6至7條血痕，左手縫針，右手輕微骨折，之前未有收到警告，強調暴力不會令他產生恐懼。

■記者鄭大康

以為何君堯

見到佢個名以為今日又再比人打一穫

same